【守護孩子並沒有與曾鈺成就撤離理大安排達成共識，並代表年青人接受安排】

今晚曾鈺成指提供車輛予現場人士撤出，情況如下：

1.過程中，守孩成員並沒有代表年青人與年青人傾，遵守沒有大台為原則，我們只向曾生作初步了解。

2.我們只清楚表達安排必須乎合相關條件：年青人必須不被捕，不用通過警方審問，自由地離開。但因為星期日警方並沒予足夠時間讓年青人離開，更在他們離開時作逮捕，嚴重違反承諾及誠信。在此背景下，我們並不相信警方在所有人離開時，不作拘捕，甚至虐打。

3.曾先生表示並不會讓步，我們並不同意，更未作出任何同意及協定。

4.守孩原則是尊重自決。部份年青人接受此安排，我們清楚陳明被捕風險，但仍尊重他們選擇跟車。

5.更由於守孩不同意曾先生安排，守孩成員不會坐上此車。

6.因此，有指「跟守孩上車等如自首」，希望讓大家知我們並沒有帶或邀請他們跟車，更不認同無犯法者需要自首。年青人接受跟車的安排，均由他們自己辦理及申請，並沒有經守孩之手。

7. 有部分守孩成員因著各種自身理由，如身體狀況、家人擔憂、需要服用藥物等，接受理大校方安排離開。仍有部分守孩留守理大與手足共同進退。

希望讓大家更能了解，更明白為何我們堅持必需「放人」，其實問題關鍵是警方的欺騙及失信！請各位集中火力，逼使政府回應訴求！

正視聽 手足 不是自首 不是投降

守護孩子嘅爸爸媽媽 好多謝您哋

守護孩子心水清

守護孩子

咪住

佢地有份搭路救朱媛？